羅哲斯：最可怕的母親節

全文

羅哲斯：最可怕的母親節

【本報訊】香港警察於母親節再次濫捕市民及記者，一直關注本港局勢的倫敦人權組織Hong Kong Watch創辦人兼英國保守黨人權委員會副主席羅哲斯（Benedict Rogers，圖）撰文，形容香港母親節是「可怕的一天（It was a terrible day for Hong Kong）」，又指香港司法制度、新聞及言論自由正以驚人速度廢棄，警告若國際社會不迅速採取行動，香港將會「被殺死」。

獨立司法制度等被廢棄

相關新聞：警圍捕200人「見人就拉」

羅哲斯稱，香港警察於母親節向商場購物的市民發射胡椒球彈，令一名手抱着嬰兒的母親感到受威脅，又將一名10歲小。。。。。。。。。。。。

鄺俊宇，甚至有男警闖入女廁，拖走一群受驚的女士，形容前日的母親節對香港來說是可怕的一天。

他指過去一年，香港經歷很多黑暗日子，但過去幾星期變得更加黑暗，包括建制派通過暴力手段控制立會、拘捕15名。。。。。。。。。。。。

融中心，取決於獨立司法制度、新聞自由及言論自由等，但這些特質正以驚人速度被廢棄。他形容，若國際社會不迅速採取行動，香港將會「被殺死」。

羅哲斯批評中共藉全球抗疫對香港採取行動，強調不能讓中共摧毀香港，若全球對港警暴行、建制派暴力行為不發聲及。。。。。。。。。。。。。

題調查，阻止及追究嚴重侵犯人權行為的肇事者，以及制裁嚴重侵犯人權行為的港府官員和警察。

■記者莫劍弦